{"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen pikk ja kollane, ahvid armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen teatud d≈æunglilooma lemmiktoit"},{"text":"Minu koor on sama v√§rvi kui p√§ikesepaiste"},{"text":"Sa koorid mind enne, kui sa mind s√∂√∂d."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen oran≈æ ja k√º√ºlikutele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Bugs Bunny armastab mind mugida!"},{"text":"Kasvan maa sees."},{"text":"Ma olen hea sinu n√§gemisele."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Hernes","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. Sa v√µid mind juua. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit √ºhest taluloomast."},{"text":"Ma teen su luud tugevaks!"},{"text":"Sa v√µid mind oma teravilja peale valada."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen puuvili, mis on punane v√µi roheline. Arstid √ºtlevad, et √ºks p√§ev hoiab neid eemal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minu s√∂√∂mine v√µib aidata tervena p√ºsida."},{"text":"Mind saab pirukate tegemiseks kasutada."},{"text":"Minu sees v√µib elada uss."}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Sidrun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Ma olen k√∂√∂givili, mis paneb mind l√µigates nutma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin su silmad vett vedama panna."},{"text":"Mul on palju kihte."},{"text":"Sa v√µid mind leida burgerist."}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":true},{"label":"Kurk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen valmistatud taignast ja mul on lisandid nagu juust ja piperoni. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind serveeritakse tihti viiludena."},{"text":"‚Üë Olen k√ºpsetatud ahjus."},{"text":"V√µite lisada mulle palju erinevaid lisandeid!"}],"options":[{"label":"Sandwich","isCorrect":false},{"label":"Pizza","isCorrect":true},{"label":"Taco","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen magus maiuspala, mida s√º√ºakse tihti suvel. Ma tulen paljudes maitsetes ja mul on v√§ga k√ºlm. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sulan p√§ikese k√§es."},{"text":"Ô∏è Mulle meeldib k√µige paremini palaval p√§eval."},{"text":"Minu s√∂√∂miseks on tavaliselt lusikat vaja."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Pudding","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen v√§ike, √ºmmargune ja mahlane. Kasvatan viinapuudel ja tulen roheliste v√µi lillade v√§rvidega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan kobarates."},{"text":"Mind v√µib teha mahlaks v√µi veiniks."},{"text":"Sa leiad, et ma kasvan viinam√§el."}],"options":[{"label":"Kirss","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen teravili, mida saab potsatada. Inimestele meeldib mind kinos s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti v√µine ja soolane."},{"text":"Alustan kernelina."},{"text":"Tavaliselt leiad mind kinost."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Nisu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen torkiva nahaga kollane puuvili. Maitsen magusat ja haput ning kasvatan soojades kohtades. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on kroon peal."},{"text":"Kasvan troopilises kliimas."},{"text":"M√µnele meeldib mind pizzale panna."}],"options":[{"label":"Mango","isCorrect":false},{"label":"Ananass","isCorrect":true},{"label":"Sidrun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}],"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Kukun taevast alla, aga ma ei ole vihm. Mul on valge ja k√ºlm. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen valmistatud k√ºlmutatud veest."},{"text":"Sa v√µid minuga lumememme ehitada."},{"text":"Ô∏è Kukun tihti talvel."}],"options":[{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"Lehed","isCorrect":false},{"label":"Vihm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Olen suur ja s√§rav ning annan sooja. Mis ma olen?","hints":[{"text":"P√§eval ilmun taevasse."},{"text":"‚ñ´ Taimed vajavad mind kasvatamiseks."},{"text":"Kanna p√§ikeseprille, kui mind vaatad!"}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Olen kukkudes m√§rg ja vaja v√µib minna vihmavarju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Puistud tekivad siis, kui olen kohal."},{"text":"Olen tehtud veest."},{"text":"P√µllumeestele meeldib, kui ma tulen nende taimi kastma."}],"options":[{"label":"Liiv","isCorrect":false},{"label":"Vihm","isCorrect":true},{"label":"Tuul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"weather","question":"V√µin olla tugev v√µi √µrn ja panna puud k√µikuma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Sa tunned mind, kuid ei n√§e mind."},{"text":"V√µin puudelt lehti maha puhuda."},{"text":"Lohe lendamine on l√µbus, kui puhun."}],"options":[{"label":"Tuul","isCorrect":true},{"label":"Tuli","isCorrect":false},{"label":"Rohi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Kolisen ja v√§lgutan tormi ajal taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga s√§rav ja vali."},{"text":"Ô∏è Tulen tihti vihmaga."},{"text":"Ô∏è Peaksid sees olema, kui mind n√§ed!"}],"options":[{"label":"Vikerkaar","isCorrect":false},{"label":"Pikne","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"weather","question":"Tulen p√§rast vihma, v√§rvid taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on punane, oran≈æ, kollane, roheline, sinine, indigo ja violetne."},{"text":"‚òÄÔ∏è Ilmun siis, kui p√§ike paistab l√§bi vihma."},{"text":"‚ñ´ M√µned arvavad, et minu l√µpus on pott kulda."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Vikerkaar","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Ma olen suur, valge, kohev asi, mis h√µljub taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin v√§lja n√§ha nagu loomad v√µi kujundid."},{"text":"Olen tehtud pisikestest veepiiskadest."},{"text":"Ô∏è Vahel toon vihma v√µi lund."}],"options":[{"label":"M√§gi","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":true},{"label":"Ookean","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Olen tugeva tuulega torm, mis keerutab ringi ja ringi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin tekitada palju kahju."},{"text":"Ô∏è N√§en v√§lja nagu lehter taevas."},{"text":"Peaksite otsima peavarju, kui ma l√§hedal olen."}],"options":[{"label":"Tornado","isCorrect":true},{"label":"Blizzard","isCorrect":false},{"label":"Pihusti","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Olen k√ºlmunud vihm, mis langeb v√§ikeste pallide kujuliseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel p√µrkan vastu maad l√º√ºes."},{"text":"K√µige parem on minu tormi ajal sees p√ºsida."},{"text":"V√µin olla v√§ike nagu hernes v√µi suur nagu tennisepall!"}],"options":[{"label":"Hail","isCorrect":true},{"label":"Sleet","isCorrect":false},{"label":"Frost","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Olen suur torm, mis moodustub sooja ookeanivee kohal, tugeva tuule ja tugeva vihmaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on silm keskel."},{"text":"Inimesed kasutavad minu j√§litamiseks spetsiaalseid instrumente."},{"text":"Ma p√µhjustan rannikualade l√§hedal sageli √ºleujutusi."}],"options":[{"label":"Maav√§rin","isCorrect":false},{"label":"Orkaan","isCorrect":true},{"label":"Liivatorm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}}]}